<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vr on Virtuální realita v neurovědách</title>
    <link>http://brainvr.cz/tags/vr/</link>
    <description>Recent content in Vr on Virtuální realita v neurovědách</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/vr/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vývoj tréninkových úloh ve virtuálním prostředí</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/vr-remediace/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/vr-remediace/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Skupina Virtuální realita v neurovědách se zaměřuje na vývoj úloh určených k remediaci kognitivních funkcí se specifickým důrazem na paměť. Úlohy jsou vytvářeny v ekologicky validním prostředí se záměrem jejich využití v rámci tréninku paměti a dalších kognitivních funkcí u pacientů s neuropsychiatrickým onemocněním.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V současné chvíli skupina vyvinula paměťovou úlohu nákupu ve virtuálním supermarketu. V prvním kroku jsme úlohu otestovali v její diagnostické podobě u skupiny chronických pacientů se schizofrenií a jejich výkon porovnali se skupinou zdravých dobrovolníků.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nyní směřujeme k otestování této metody u dalších diagnostických skupin, jako jsou pacienti s Alzheimerovou chorobou, a u zdravé stárnoucí populace za účelem vytvoření norem úlohy. Rovněž máme na programu ověření efektivity a využitelnosti remediační verze metody.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mimo trénink kognitivních funkcí, se také v nejbližší době zaměříme na porovnání úlohy prezentované na monitoru počítače ovládané pomocí myši a klávesnice a více imerzní verze úlohy, která bude využívat headset pro rozbrazení virtuální reality.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://brainvr.cz/img/projects/specs/VR-remediace/supermarket_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stávají metoda nám umožňuje se zaměřit na paměťové strategie využité během úlohy (ať už prostřednictvím rozhovoru, či na základě analýzy trajektorie). Mnemické strategie hrají zásadní roli v normálním fungování paměti, jejich zkoumání je proto významné pro návazný trénink kognitivních funkcí.
V budoucnu bychom rádi stávající úlohu rozšířily z prostoru potravin na celé obchodní centrum a zaměřili se tak i na další kognitivní funkce, zejména exekutivu a prostorovou orientaci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://brainvr.cz/img/projects/specs/VR-remediace/supermarket_02.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V následujícím roce se náš tým soustředí na vývoj dalších remediačních úloh ve virtuální realitě. Rádi bychom komplexně pokryli oblast paměti a zaměřili se zejména na paměť verbální i vizuální a paměť prostorovou. Tyto úlohy by měli být posléze využity jako komplexní remediační baterie.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HCENAT</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/hcenat-vr/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/hcenat-vr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Projekt zahrnoval testování změn kognitivních funkcí v závoslosti na používání navigačních technologií v každodenním životě. Participanti měli za úkol dokázat své navigační schopnost v co nejpřirozenějším prostředí, zatímco jsme pozorovali jejich oční pohyby, aktivace mozkových struktur a dlouhodobě sledovali dopad na kognitivní funkce pomocí baterie neuropsychologických testů.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://brainvr.cz/img/projects/specs/HCENAT/hcenat-map.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V rámci projektu jsme vybudovali rozsáhlé město s 42 orientačními body. Celkem nás v Klecanech navštívilo přes 60 participantů, kteří v naší péči strávili celé dopoledne či odpoledne. Celkem každý absolvoval 62 navigačních úkolů, část z nich u zařízení na sledování očních pohybů, část z nich pak v magnetické rezonanci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Výsledky ukazují na závislost mezi dobou, po kterou se lidé soustředí na navigační pomůcky (mapa/šipka), a kvalitou mentální mapy, kterou si utvoří. Jedním ze zajímavých závěrů bylo, že čím více lidé sledují GPS či jiný navigační ukazatel,tím pomalejší a horší trasy vykazují při úkolech, kde se mají orientovat sami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://brainvr.cz/img/projects/specs/HCENAT/hcenat-arrow.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
