<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>disorder on Virtuální realita v neurovědách</title>
    <link>http://brainvr.cz/tags/disorder/</link>
    <description>Recent content in disorder on Virtuální realita v neurovědách</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://brainvr.cz/tags/disorder/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Úloha Nákupu ve Virtuálním Supermarketu</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/vr-supermarket/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/vr-supermarket/</guid>
      <description>Úloha Nákupu ve Virtuálním Supermarketu (ÚNVS) se zaměřuje na epizodickou paměť v kontextu reálného života. Virtuální prostředí umožňuje simulovat každodenní prostředí a zároveň mít naprostou kontrolu nad prezentovanými stimuly. Díky tomu ÚNVS představuje ekologicky validní doplněk ke standardním neuropsychologickým metodám, které bývají kritizovány pro jejich nedostatečný vztah k reálnému fungování jedince (Neisser 1978). ÚNVS simuluje nakupování, což je běžná, každodenní aktivita, která zapojuje několikeré kognitivní funkce – jako je plánování či orientace v prostoru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCD studie</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/ocd/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/ocd/</guid>
      <description>Členové pracovní skupiny Virtuální realita v neurovědách se podílejí na projektu s názvem „Patofyziologický podklad neuronálních okruhů u OCD: Translační studie zaměřená na glutamátergní regulaci v přední cingulární kůře“. Tato studie se skládá celkem ze tří navazujících částí – první část představuje lékařské hodnocení klinického stavu pacienta s obsedantně-kompulzivní poruchou, druhá část jeho psychologické vyšetření a třetí část zahrnuje vyšetření v magnetické rezonanci. K teoretickému zaměření naší skupiny má nejblíže obsah psychologického vyšetření, během kterého u lidí s obsedantně-kompulzivní poruchou hodnotíme jejich schopnost inhibiční kontroly – zjednodušeně řečeno toho, jak jsou schopni kontrolovat a potlačovat své reakce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vývoj tréninkových úloh ve virtuálním prostředí</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/vr-remediace/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/vr-remediace/</guid>
      <description>Skupina Virtuální realita v neurovědách se zaměřuje na vývoj úloh určených k remediaci kognitivních funkcí se specifickým důrazem na paměť. Úlohy jsou vytvářeny v ekologicky validním prostředí se záměrem jejich využití v rámci tréninku paměti a dalších kognitivních funkcí u pacientů s neuropsychiatrickým onemocněním.
V současné chvíli skupina vyvinula paměťovou úlohu nákupu ve virtuálním supermarketu. V prvním kroku jsme úlohu otestovali v její diagnostické podobě u skupiny chronických pacientů se schizofrenií a jejich výkon porovnali se skupinou zdravých dobrovolníků.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>