<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Virtuální realita v neurovědách</title>
    <link>http://brainvr.cz/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Virtuální realita v neurovědách</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://brainvr.cz/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jak mohou virtuální hry trénovat mozek a paměť</title>
      <link>http://brainvr.cz/post/elpida-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/post/elpida-2018/</guid>
      <description>Máte zájem o trénování paměti a daląích poznávacích schopností? Pokud ano, přijďte se podívat na seminář, který povede vedoucí skupiny Iveta Fajnerová a Adéla Plechatá ve spolupráci s organizací Elpida (http://elpida.cz/page.php?page=86&amp;amp;event_id=4983).
KDY: ČT 10. 1. 2019, 14:15-15:45 KDE: Centrum Elpida - Na Strľi 40 (vedle hlavní poąty) 140 00 Praha 4
V rámci skupiny virtuální realita v neurovědách aktuálně připravujeme sadu tréninkových her ve virtuální realitě pro aktivizaci a kognitivní trénink zejména u zdravých seniorů.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Czech VRfest 2018</title>
      <link>http://brainvr.cz/post/czechvrfest-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/post/czechvrfest-2018/</guid>
      <description>Skupina virtuální reality v neurovědách se 10.-12.5 zúčastnila 2. ročníku Czech VRfestu, který byl organizován Asociací virtuální a augmentované reality (AVRAR). Vedoucí skupiny Iveta Fajnerová byla garantem sekcí MEDICÍNA a SPOLEČNOST, ve kterých zazněla témata týkající se propojení virtuální reality a duševního zdraví. Návštěvníci měli možnost si od Terezy Zikanové (NUDZ) a Honzy Hrdličky (3dsense) poslechnout přednášku o aplikaci virtuální reality ve výzkumu lidské sexuality v rámci diskuzního panelu, který organizovala Laboratoř evoluční sexuologie a psychopatologie (NUDZ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festival Na Hlavu 2018</title>
      <link>http://brainvr.cz/post/festivalnahlavu-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/post/festivalnahlavu-2018/</guid>
      <description>Skupina Virtuální realita v neurovědách ve spolupráci s komerčními firmami 3dsense a Xlab-Virtuix organizovala v rámci filmového festivalu Na hlavu (28.4.-29.4.2018), doprovodný program pod názvem Duševní zdraví ve virtuálním světe. Návštěvníci festivalu si tak měli možnost vyzkoušet virtuální realitu na celkem 6 stanovištích:
1.Zachraň kočičku – Na stánku si návštěvníci mohli vyzkoušet aplikaci od firmy Xlab. Jedná se o úlohu prezentovanou ve virtuálních brýlích, kdy se hráč ocitne v nejvyšším patře mrakodrapu a jeho úkolem je nad městem projít po úzké lávce a zachránit kočku, která uvízla na jejím konci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Future Port Prague 2017</title>
      <link>http://brainvr.cz/post/future-port/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/post/future-port/</guid>
      <description>Skupina Virtuální realita v neurovědách prezentovala své výzkumné projekty v průběhu festivalu a konference Future Port Prague 2017, který je označován za největší přehlídku technologií budoucnosti ve střední Evropě (https://www.futureportprague.com/). Díky spolupráce s Centrem transferu technologií a Asociací virtuální a rozšířené reality (AVRAR) měla naše výzkumná skupina jedinečnou možnost představit svou výzkumnou činnost v rámci stánku, který sdílela s AVRAR.
Členové naší výzkumné skupiny pod vedením doktorky Ivety Fajnerové prezentovali veřejnosti virtuální úlohy využívané v NUDZ k výzkumu, diagnostice a tréninku kognitivních funkcí.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>