<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Virtuální realita v neurovědách</title>
    <link>http://brainvr.cz/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on Virtuální realita v neurovědách</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://brainvr.cz/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Úloha Nákupu ve Virtuálním Supermarketu</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/vr-supermarket/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/vr-supermarket/</guid>
      <description>Úloha Nákupu ve Virtuálním Supermarketu (ÚNVS) se zaměřuje na epizodickou paměť v kontextu reálného života. Virtuální prostředí umožňuje simulovat každodenní prostředí a zároveň mít naprostou kontrolu nad prezentovanými stimuly. Díky tomu ÚNVS představuje ekologicky validní doplněk ke standardním neuropsychologickým metodám, které bývají kritizovány pro jejich nedostatečný vztah k reálnému fungování jedince (Neisser 1978). ÚNVS simuluje nakupování, což je běžná, každodenní aktivita, která zapojuje několikeré kognitivní funkce – jako je plánování či orientace v prostoru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPIZODICKÁ PAMĚŤ U DĚTÍ</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/emch/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/emch/</guid>
      <description>Zajímá nás také vývoj epizodické paměti, proto studie přizpůsobujeme dětem v předškolním věku a také adolescentům. Cílem této studie je porovnat vývoj jednotlivých komponent paměti epizodického typu; studovat epizodickou paměť u dětí ve srovnání s ostatními typy paměti.
Krátká studie byla provedena u dětí v předškolním věku, kde jsme úlohu sbírání předmětů provedli v 2D, 3D prostoru a také v reálném prostředí mateřské školy. Behaviorální data naznačují, že stejně jako u studie výše, je i u dětí rozdíl v náročnosti jednotlivých komponent epizodické paměti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NEUROBIOLOGIE EPIZODICKÉ PAMĚTI</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/nem/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/nem/</guid>
      <description>Skupina VR v neurovědách se zaměřuje také na vývoj úloh zaměřených na epizodickou paměť, která nám umožňuje zpětně si vybavit konkrétní událost z minulosti.
Na studium mechanizmů epizodické paměti se často využívá zjednodušený model, tzv. paměť epizodického typu. Podle tohoto modelu je každá vzpomínka uložená v určitém kontextuálním rámci, charakterizovaném třemi základními podmínkami: identitou události (‚Co se stalo?‘), časem (,Kdy se to stalo?‘) a prostorovou složkou (,Kde se to stalo?‘).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REMEDIACE EPIZODICKÉ PAMĚTI</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/rem/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/rem/</guid>
      <description>Vytváříme také varianty úlohy určené k remediaci epizodické paměti. Úlohy jsou vytvářeny v ekologicky validním prostředí (kancelář - A1/B1, dům - A2/B2, město) se záměrem jejich využití v rámci tréninku paměti a dalších kognitivních funkcí u pacientů s neuropsychiatrickým onemocněním.
Stávající metoda nám umožňuje se zaměřit na paměťové strategie využité během úlohy (ať už prostřednictvím rozhovoru, či na základě analýzy trajektorie). Mnemotechnické strategie hrají zásadní roli v normálním fungování paměti, jejich zkoumání je proto významné pro návazný trénink kognitivních funkcí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OCD studie</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/ocd/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/ocd/</guid>
      <description>Členové pracovní skupiny Virtuální realita v neurovědách se podílejí na projektu s názvem „Patofyziologický podklad neuronálních okruhů u OCD: Translační studie zaměřená na glutamátergní regulaci v přední cingulární kůře“. Tato studie se skládá celkem ze tří navazujících částí – první část představuje lékařské hodnocení klinického stavu pacienta s obsedantně-kompulzivní poruchou, druhá část jeho psychologické vyšetření a třetí část zahrnuje vyšetření v magnetické rezonanci. K teoretickému zaměření naší skupiny má nejblíže obsah psychologického vyšetření, během kterého u lidí s obsedantně-kompulzivní poruchou hodnotíme jejich schopnost inhibiční kontroly – zjednodušeně řečeno toho, jak jsou schopni kontrolovat a potlačovat své reakce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vývoj tréninkových úloh ve virtuálním prostředí</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/vr-remediace/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/vr-remediace/</guid>
      <description>Skupina Virtuální realita v neurovědách se zaměřuje na vývoj úloh určených k remediaci kognitivních funkcí se specifickým důrazem na paměť. Úlohy jsou vytvářeny v ekologicky validním prostředí se záměrem jejich využití v rámci tréninku paměti a dalších kognitivních funkcí u pacientů s neuropsychiatrickým onemocněním.
V současné chvíli skupina vyvinula paměťovou úlohu nákupu ve virtuálním supermarketu. V prvním kroku jsme úlohu otestovali v její diagnostické podobě u skupiny chronických pacientů se schizofrenií a jejich výkon porovnali se skupinou zdravých dobrovolníků.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HCENAT</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/hcenat-vr/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/hcenat-vr/</guid>
      <description>Projekt zahrnoval testování změn kognitivních funkcí v závoslosti na používání navigačních technologií v každodenním životě. Participanti měli za úkol dokázat své navigační schopnost v co nejpřirozenějším prostředí, zatímco jsme pozorovali jejich oční pohyby, aktivace mozkových struktur a dlouhodobě sledovali dopad na kognitivní funkce pomocí baterie neuropsychologických testů.
V rámci projektu jsme vybudovali rozsáhlé město s 42 orientačními body. Celkem nás v Klecanech navštívilo přes 60 participantů, kteří v naší péči strávili celé dopoledne či odpoledne.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>