<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Episodic-memory on Virtuální realita v neurovědách</title>
    <link>http://brainvr.cz/tags/episodic-memory/</link>
    <description>Recent content in Episodic-memory on Virtuální realita v neurovědách</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://brainvr.cz/tags/episodic-memory/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>EPIZODICKÁ PAMĚŤ U DĚTÍ</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/emch/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/emch/</guid>
      <description>Zajímá nás také vývoj epizodické paměti, proto studie přizpůsobujeme dětem v předškolním věku a také adolescentům. Cílem této studie je porovnat vývoj jednotlivých komponent paměti epizodického typu; studovat epizodickou paměť u dětí ve srovnání s ostatními typy paměti.
Krátká studie byla provedena u dětí v předškolním věku, kde jsme úlohu sbírání předmětů provedli v 2D, 3D prostoru a také v reálném prostředí mateřské školy. Behaviorální data naznačují, že stejně jako u studie výše, je i u dětí rozdíl v náročnosti jednotlivých komponent epizodické paměti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NEUROBIOLOGIE EPIZODICKÉ PAMĚTI</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/nem/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/nem/</guid>
      <description>Skupina VR v neurovědách se zaměřuje také na vývoj úloh zaměřených na epizodickou paměť, která nám umožňuje zpětně si vybavit konkrétní událost z minulosti.
Na studium mechanizmů epizodické paměti se často využívá zjednodušený model, tzv. paměť epizodického typu. Podle tohoto modelu je každá vzpomínka uložená v určitém kontextuálním rámci, charakterizovaném třemi základními podmínkami: identitou události (‚Co se stalo?‘), časem (,Kdy se to stalo?‘) a prostorovou složkou (,Kde se to stalo?‘).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REMEDIACE EPIZODICKÉ PAMĚTI</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/rem/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/rem/</guid>
      <description>Vytváříme také varianty úlohy určené k remediaci epizodické paměti. Úlohy jsou vytvářeny v ekologicky validním prostředí (kancelář - A1/B1, dům - A2/B2, město) se záměrem jejich využití v rámci tréninku paměti a dalších kognitivních funkcí u pacientů s neuropsychiatrickým onemocněním.
Stávající metoda nám umožňuje se zaměřit na paměťové strategie využité během úlohy (ať už prostřednictvím rozhovoru, či na základě analýzy trajektorie). Mnemotechnické strategie hrají zásadní roli v normálním fungování paměti, jejich zkoumání je proto významné pro návazný trénink kognitivních funkcí.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>